\chapter{Lektion 4}
Lad $u$ og $v$ være reelle tal således, at $0<u<v$, og lad talfølgerne $\{a_n\}^\infty_{n=1}$ og $\{b_n\}^\infty_{n=1}$ være defineret rekursivt ved
\begin{align*}
    a_1 = u&, \quad b_1=v\\
    a_n = \frac{2a_{n-1}b_{n-1}}{a_{n-1}+b_{n-1}}&, \quad b_n = \frac{a_{n-1}+b_{n-1}}{2} 
\end{align*}
For $n>1$.

a) Bevis at $a_n < b_n$ for $n \in \N$. 
\begin{bev} \textbf{} %Nyt bevis
\newline
Ud fra vinket som er givet i opgaven ses der på $b_n-a_n$.
\begin{align*}
    b_n-a_n = \frac{a_{n-1}+b_{n-1}}{2} - \frac{2a_{n-1}b_{n-1}}{a_{n-1}+b_{n-1}}
\end{align*}
Dette skrives nu på fælles brøkstreg, reduceres og tilsidst faktoriseres tælleren i brøken
\begin{align}
     b_n-a_n &= \frac{(a_{n-1}+b_{n-1})^2-4a_{n-1}b_{n-1}}{2(a_{n-1}+b_{n-1})} \nonumber \\
     &= \frac{(a_{n-1})^2+(b_{n-1})^2-2a_{n-1}b_{n-1}}{2(a_{n-1}+b_{n-1})} \nonumber \\
     &= \frac{(a_{n-1}-b_{n-1})^2}{2(a_{n-1}+b_{n-1})}\label{Lektion4}
\end{align}

Da noget opløftet i 2 altid er positivt ses at tælleren i \eqref{Lektion4} er positivt. Nævneren er også positiv da det vides at $u$ og $v$ er positive og der ikke trækkes noget fra nogle steder. Da både tælleren og nævneren altid vil give noget positivt, er hele brøken altid positiv, og derfor må der gælde at $a_n < b_n$.
\end{bev}

b) Bevis, at $\{a_n\}\infty_{n=1}$ er voksende og $\{b_n\}\infty_{n=1}$ aftagende.
Fra delopgave a) vides det at $a_{n-1} < b_{n-1}$. Ud fra dette vides det også at 
\begin{align}\label{lektion4_2}
    a_{n-1}+b_{n-1} < 2b_{n-1}
\end{align}

\begin{bev} \textbf{} %Nyt bevis
\newline
Først bevises det at $a_n$ er voksende. Det vides fra opgaven hvordan $a_n$ rekursivt er beskrevet. Dette samt \eqref{lektion4_2} bruges til at bevise at $a_n$ er voksende
\begin{align*}
    a_n = \frac{2a_{n-1}b_{n-1}}{a_{n-1}+b_{n-1}}>\frac{2a_{n-1}b_{n-1}}{2b_{n-1}} = a_{n-1}
\end{align*}
Altså gælder det at $a_n > a_{n-1}$ og derfor er $a_n$ voksende.

Nu bevises det at $b_n$ er aftagende. Dette gøres ved brug af definitionen på $b_n$ og \eqref{lektion4_2}. 
\begin{align*}
    b_n = \frac{a_{n-1}+b_{n-1}}{2} < \frac{2b_{n-1}}{2} = b_{n-1}
\end{align*}
Altså gælder det at $b_n < b_{n-1}$ og derfor er $b_n$ aftagende.
\end{bev}